{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025426",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=820&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00630000&ccbaCtcd=35&ccbaCpno=2333500630000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1979-12-27",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영은사지"
    },
    "text": "永恩寺跡 (영은사지)\\n\n全羅北道井邑市内蔵山路1253(内蔵洞)\\n\n全羅北道記念物 , 永恩寺は百済武王37年(636)に永恩祖師が建てた寺で、この時の規模は50棟余りだったという。 高麗粛宗3年(1098)に行安禅師が新しく建てたと言っただけで、これまでの沿革は明らかにされていない。 その後、朝鮮明宗22年(1567)に熙墨大師が法堂と遼史(僧侶たちが居住していた家)を建てたと伝えられている。 仁祖17年(1639)に芙蓉大師が祠堂を直し仏像をメッキし、正祖3年(1779)に霊雲大師が大雄殿十王殿と寮を再び直した。 最近では1938年に梅谷禅師が大雄殿を補修し、冥府殿と寮を新しく建てたが、朝鮮戦争の時の1951年に全て焼失し、寮舎、大雄殿を再び建てた。 そして、政府の国立公園開発計画に従って、一柱門、冥府殿、鄭恵楼、四天王門を新たに建てた。 1979年にはインドから釈迦牟尼の真神舎利を奉安した。 永恩寺には「鄭恵楼」という3間の有名な門楼があり、世祖12年(1467)に始まり翌年竣工し、寺が盛んに繁盛した時に建てたものと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "永恩寺はいつ建てられましたか？",
            "answer": "百済武王37年(636)に永恩祖師が建てました。"
        },
        {
            "question": "永恩寺の規模はどれくらいでしたか？",
            "answer": "最初の建設時には50棟余りであったと言われています。"
        },
        {
            "question": "行安禅師は何年に新しく建てましたか？",
            "answer": "高麗粛宗3年(1098)に新しく建てたと言われています。"
        },
        {
            "question": "永恩寺の沿革は明らかにされていないですか？",
            "answer": "はい、これまでの沿革は明らかにされていません。"
        },
        {
            "question": "熙墨大師は何年に法堂と遼史を建てましたか？",
            "answer": "朝鮮明宗22年(1567)に建てたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "芙蓉大師は何年に祠堂を直しましたか？",
            "answer": "仁祖17年(1639)に祠堂を直しました。"
        },
        {
            "question": "霊雲大師は何年に寮を再び直しましたか？",
            "answer": "正祖3年(1779)に寮を再び直しました。"
        },
        {
            "question": "梅谷禅師は何年に大雄殿を補修しましたか？",
            "answer": "1938年に大雄殿を補修しました。"
        },
        {
            "question": "永恩寺は何年に焼失しましたか？",
            "answer": "1951年に朝鮮戦争の時に全て焼失しました。"
        },
        {
            "question": "永恩寺にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "永恩寺には一柱門、冥府殿、鄭恵楼、四天王門などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "永恩寺にはどのような仏像が奉安されましたか？",
            "answer": "1979年にはインドから釈迦牟尼の真神舎利が奉安されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 349
    }
}